萬元筆電壞咗無得整？Microsoft疑扮整好寄返畀客

《蘋果》接獲今年購買「Surface Pro4 256GB i5 8GB」的溫小姐投訴，她指9月時因裝置無法顯示Windows畫面而致電Microsoft客戶服務熱線，按照指示將電腦包裝後郵寄到維修中心，其後Microsoft將未曾檢查過的電腦寄回，惟網頁上卻聲稱裝置已維修完畢。追問多日後，方得知原來因香港沒有維修中心，所謂「一年保養服務」在香港地區並不包含維修服務，只能以舊換新，前提是機件外貌沒有任何損毀。事主質疑做法有瞞騙消費者之嫌，亦在討論區發現自2015年已有苦主遇上類似情況，「消費者係有必要知道部機有冇得整先再決定買唔買，冇得整嘅隨時係1萬蚊玩幾個月到1年」。

曾被譽為「最強筆電」」的Microsoft Surface定價較高，多間大型電器店亦有代理，可拆除屏幕變成平板電腦，亦可加入內置獨立顯示卡的鍵盤底座變成手提電腦。顧客溫小姐今年3月購買了型號較新、近萬元的Surface，當時代理商稱有一年原廠保養。其後事主曾令電腦跌損，螢幕上有一道裂痕，但當時一段日子內電腦運作正常，直至9月時出現問題，顯示「Surface」字樣後便無法登入Windows。

事主隨即致電Microsoft客戶服務熱線查詢，對方指因香港沒有維修中心，必須寄到內地維修中心維修。登記及取得「維修訂單編號」後，事主寄出電腦，數日後官網上顯示「維修狀態」為「「裝置已維修」，狀態列下方列明「Microsoft收到你的裝置並處理訂單後，您將無法取消維修服務，也不能退款」。不過，當事主取回電腦後，發現電腦仍然無法運作，追問下客戶服務人員才表示，「因為屏幕碎裂無法進行整機更換」，亦不諱言一向亦只是為顧客換機而非維修，「大多數消費者都比較滿意我們的更換服務」，現時只能以數千元換一部新機。職員又稱，畫面稱「已維修」只是因訂單狀態「未update」，但事主在取回電腦數日後，再次到官網檢查訂單狀態，仍然是顯示該「裝置已維修」畫面，令她大感奇怪。

事主其後發現，自2015年多個討論區上亦有Surface買家遇上相同問題，例如有人去年1月購買8,000多元的「Surface Pro 3」，因無法開機而致電客服，「佢話所有故障都只有一個方法處理，就係俾$4653換過部類似Function嘅機俾我……我話如果只係個掣壞正常整$500內都係得呢個方法？佢話係，因為我地（哋）無維修中心」。事主強調自己並不需要一部新機，「我只係想整返好部機，但佢哋連check都冇check過就寄返部機畀我」。事主無奈地表示，若證明到是機件損壞是人為，她很樂意付費維修，「問題係都冇檢查過，買嗰陣亦冇講過係唔做維修」。

Microsoft回應指，需先與客戶溝通後再作回應，未有說明該「製造商保固（warranty）」有否包含維修機件，亦未有答覆在港購買的Surface可否作進行維修，只強調香港地區並沒有維修服務，若要維修必須送到內地的維修中心。不過，據事主溫小姐所得答覆，Microsoft的回應原文為「香港沒有維修服務，因此無論你的裝置出現硬件/軟件問題，我們都不做維修，只做更換」，並只提供付費（$3495）更換一個選擇。事主認為，該答覆即證明在香港購買Surface即使有保養，保養期內亦不能進行任何維修服務，只能以舊機換新機，意味將失去所有資料，「如果係咁就應該喺買嗰陣講明，講明Surface係冇得整，咁大家清清楚楚唔使嘥時間」。

有冇surface pro苦主講兩句

lm

surface book 送修來回3次都係壞既 食屎啦microsoft

講過啦Microsoft dllm

M$

有冇打手入黎講返句公道說話

留名

唔係老強做代理咩

垃圾打手入黎啦
都出到5

M$原來係黑店黎
都係買返台灣廠 或者 蘋果好了

即係保養=冇

代理都冇用，都係一換一
入面用膠水黐到實，要整同拆散冇分別

利申: 用左surface pro3 三年冇壞

筆你老母電

佢爆mon wo

其實可唔可以用商品說明條例黎入Microsoft?

爆mon邊間正常都唔會免費保囉好冇

第一，佢唔係維修個mon
第二，香港俾錢都無得做維修係事實

意味將失去所有資料

做任何保養程序之前backup係常識
你唔做=ms問題，根唔唔關有冇維修事
就算正常維修都有存檔死清光嘅風險囉on9

例如有人去年1月購買8,000多元的「Surface Pro 3」，因無法開機而致電客服，「佢話所有故障都只有一個方法處理，就係俾$4653換過部類似Function嘅機俾我……我話如果只係個掣壞正常整$500內都係得呢個方法？佢話係，因為我地（哋）無維修中心」。事主強調自己並不需要一部新機，「我只係想整返好部機，但佢哋連check都冇check過就寄返部機畀我」

點睇？

條友成篇野唔理, 剩係講無哂資料
普通notebook跌爆mon, 拎去整拆個harddisk出黎都keep得返資料啦
m$都有打手

咁過左保間間野都係要錢整架啦
只不過MS就收貴好多姐
我就唔否認MS過左保冇得整係好煩 所以唔使打稻草人

on9
你整手機整ipad佢都會講到明唔keep資訊啦
除左你自己一開始拆個harddisk先畀佢
仲有咩廠會整完keep到資料

講緊notebook你拎電話ipad黎講做乜
你唔講埋屋企個微波爐整完會reset時間?

咁你講下邊間會keep資料囉
以我所知，notebook既話apple唔會，samsung唔會